% v 1.5
% This file presents the `footnote-dw' style
%
\documentclass[a4paper]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[autostyle]{csquotes}
\usepackage[
  style=footnote-dw,
%% biblatex-dw-Optionen %%%
  %acronyms=true,
  annotation=true,
  %citeauthor=normalfont,%namefontfoot,%namefont,
  %citedas=false,
	%citepages=suppress,%omit,%permit,%separate,
  %edbyidem=false,
  %editorstring=normal,%brackets,
  %edstringincitations=false,
  %edsuper=true,
  %firstfullname=true,
  %firstnamefont=smallcaps,%italic,%bold,
  %ibidemfont=smallcaps,%italic,%bold,
  %idembib=false,
  %idembibformat=dash,
  %idemfont=smallcaps,%italic,%bold,
  %journalnumber=afteryear,%date,%standard
  library=true,
  %namefont=smallcaps,%italic,%bold,
  %nolocation=true,
  %nopublisher=false,
  %oldauthor=false,
  %omiteditor=true,
  %origfields=false,
  %origfieldsformat=parens,%brackets,%punct,
  %pageref=true,
  %pagetotal=true,
  %pseudoauthor=false,
  %series=afteryear,
  %shorthandibid=false,
	%shorthandinbib=true,
  %shorthandwidth=40pt,%3em,
  %shortjournal=true,
  %terselos=false,
  %xref=true,
%% biblatex-Optionen %%%
  %autocite=plain,
	%citetracker=false,
	%doi=true,
	%eprint=true,
	%ibidpage=true,
	%ibidtracker=false,
  %idemtracker=false,
	%isbn=true,
	%pagetracker=false,
  hyperref,
  backend=biber
]{biblatex}
\usepackage{hyperref}
\bibliography{de-examples-dw}
% Some generic settings:
\newcommand{\cmd}[1]{\texttt{\textbackslash #1}}
\usepackage{xcolor}
\newcommand{\option}[1]{\textcolor{red}{#1}}
\setlength{\parindent}{0pt}
\begin{document}

\section*{Der Stil \texttt{footnote-dw}}

\subsection*{\cmd{cite}-Beispiele}

\cite{aristotle:rhetoric}

\cite[59]{aristotle:rhetoric}

\footnote{\cite[Siehe][]{springer}}

\footnote{\cite[Siehe][92--95]{springer}}

\subsection*{\cmd{parencite}-Beispiele}

Dies ist nur Fülltext \parencite{aristotle:rhetoric}.

Dies ist nur Fülltext \parencite[59]{aristotle:rhetoric}.

\footnote{Dies ist nur Fülltext \parencite[Siehe][]{springer}.}

\footnote{Dies ist nur Fülltext \parencite[Siehe][92--95]{springer}.}

\subsection*{\cmd{citeauthor}- und \cmd{parencite*}-Beispiele}

\citeauthor{aristotle:rhetoric} zeigt, dass dies nur Fülltext
ist \parencite*{aristotle:rhetoric}.

\citeauthor{aristotle:rhetoric} zeigt, dass dies nur Fülltext
ist \parencite*[59]{aristotle:rhetoric}.

\footnote{\citeauthor{springer} zeigt, dass dies nur Fülltext
ist \parencite*[Siehe][]{springer}.}

\footnote{\citeauthor{springer} zeigt, dass dies nur Fülltext
ist \parencite*[Siehe][92--95]{springer}.}

\subsection*{\cmd{footcite}-Beispiele}

Dies ist nur Fülltext. \footcite{aristotle:rhetoric}

Dies ist nur Fülltext. \footcite[59]{aristotle:rhetoric}

\footnote{Dies ist nur Fülltext. \footcite[Siehe][]{springer}}

\footnote{Dies ist nur Fülltext. \footcite[Siehe][92--95]{springer}}

\subsection*{\cmd{textcite}-Beispiele}

\textcite{aristotle:rhetoric} zeigt, dass dies nur Fülltext ist.

\textcite[59]{aristotle:rhetoric} zeigt, dass dies nur Fülltext ist.

\footnote{\textcite[Siehe][]{springer} für mehr Fülltext.}

\footnote{\textcite[Siehe][92--95]{springer} für mehr Fülltext.}

\subsection*{\cmd{autocite}-Beispiele}

Dies ist nur Fülltext \autocite{springer}.

\subsection*{Mehrere Zitate}

\cite{aristotle:rhetoric,aristotle:physics,aristotle:poetics}

\subsection*{Shorthand-Beispiele}

\cite{Annales-Quedlinburgenses}

\cite[25]{kant:kpv}

\cite[noch einmal]{kant:kpv}

\cite{Annales-Quedlinburgenses}

\subsection*{\cmd{fullcite}-Beispiele}

Dies ist nur Fülltext. \fullcite{aristotle:rhetoric}

Dies ist nur Fülltext. \fullcite[59]{aristotle:rhetoric}

\footnote{Dies ist nur Fülltext. \fullcite[Siehe][]{springer}}

\footnote{Dies ist nur Fülltext. \fullcite[Siehe][92--95]{springer}}

\subsection*{\cmd{footfullcite}-Beispiele}

Dies ist nur Fülltext. \footfullcite{aristotle:rhetoric}

Dies ist nur Fülltext. \footfullcite[59]{aristotle:rhetoric}

\footnote{Dies ist nur Fülltext. \footfullcite[Siehe][]{springer}}

\footnote{Dies ist nur Fülltext. \footfullcite[Siehe][92--95]{springer}}

\clearpage

\printshorthands

\nocite{*}
\printbibliography[notkeyword=journalnumberdate]


\end{document}
